Facebook 證實關閉位置追蹤功能 仍可獲取用家位置

早前美國國會參議員Josh Hawley及Chris Coons發信予Facebook，要求解釋為何用家關閉其位置追蹤服務後，Facebook仍可獲取用家位置。Facebook回應指，用家關閉的只是智能手機的追蹤，但用家位置可從多個途徑獲得，強調掌握用家身處地，僅為保障帳號安全、阻止虛假訊息傳播。

Facebook於回信中解釋沒有針對手機的位置追蹤進行任何干預，故用家關閉服務後，Facebook仍不會透過追蹤智能手機的位置，獲取用家所在地。不過，即時地理位置還可根據用家的發帖內容、照片中標記的位置、連接網絡的IP地址等確認，惟這些數據的精準度比啟用位置跟蹤時低。他又指，收集位置資料目的，旨在保障用家私隱，包括在不尋常地方發現有人登入帳號時，會向用家發出警報，並遏止虛假訊息的傳播。

不過，Facebook承認，會根據所收集的用家位置、學歷、喜好、政治取向等，在平台上發布特定廣告。地理位置之所以重要，皆因想避免「華盛頓區域的人收到有關倫敦的服務或活動廣告，反之亦然」。

Facebook一直被批利用大量位置資料，換取企業下廣告獲利。兩位議員亦不滿意回應，要求Facebook在用家私隱上多作努力，又指實際上，用家根本無法阻止Facebook收集其位置信息。

紅字：裝 vpn 即可解決問題

Surfshark VPN 帳號開心些牙 (已課金)
最新內容修訂：2019/12/19 11:22

誠邀各位巴打一齊測試極限，
睇下 Surfshark 最多可以連幾多部機，
為公平起見每人最多只可同時連兩部機，
如：1 PC + 1 Phone。

為避免大量用戶同時登入使用導致被封鎖帳號，需作人流管制措施，獲派使用權限需時，敬請見諒。

以下會員可獲優先處理：
- 活躍會員
- 會員編號二十萬以內
- 非五毛
- 關心香港政事 *
- 提供越多留言連結越快獲批核 *

極不專業 VPN 速度測試
Surfshark VPN Server: 日本 M247
Speedtest Server: QTS HK

Network: Wifi 5G

Network: SMT 4.5G

ProtonVPN 免費版 - 帳號申請圖文教學

ProtonVPN 免費用下就好啦，要收錢大把選擇，唔好咁傻仔課金俾 Proton，出海好多 VPN SERVER 都好慢。

官方網站：

1. 進入

2. 選擇 Get Free

3. Create an account 網頁上自訂您的 Username, Password, E-mail Address

4. E-mail Address 可選用完全匿名的暫用電郵信箱，
如：

5. Are you human 網頁上確認一次自己的電郵，然後按 "Send” 取得驗證郵件

6. 輸入驗證郵件中的 "Proton verification code" 以完成註冊程序

7. 下載網頁中自行選擇適用平台的軟體，然後按照軟體上的使用指引即可

P.S.
每個新開嘅 AC 一律都會附送 7日 plus 版試用權（plus 原價為每個月8蚊美金），
請選用 HK (#3~4) 或 JAPAN (#7~8) 以獲得最佳速度。

7日後將維持免費限速版，僅能連接特定伺服器。

點解要用 ProtonVPN？

SWISS BASED
We are headquartered in Switzerland which has some of the world's strongest privacy laws. Switzerland is also outside of EU and US jurisdiction and is not a member of the fourteen eyes surveillance network.

NO LOGS
ProtonVPN is a no logs VPN service. We do not track or record your internet activity, and therefore, we are unable to disclose this information to third parties.

PERFECT FORWARD SECRECY
ProtonVPN exclusively uses ciphers with Perfect Forward Secrecy, meaning that your encrypted traffic cannot be captured and decrypted later, even if an encryption key gets compromised in the future.

謠言澄清

Proton 澄清自己無意與華為建立夥伴關係

Alternative app stores for ProtonMail’s Android app

Clarifying ProtonMail and Huawei

ProtonVPN and Tesonet

被傳刪除示威帖文 Facebook公開審查機制

反修例風波持續，Facebook上湧現大量似是而非的消息，甚至涉及示威現場的暴力照片，到底上載警方以槍指嚇及射擊示威者的帖文，會否被Facebook下架呢？形容警察是狗或示威者是曱甴，帳號又會否被禁？Facebook亞太區公共政策經理Simon Harari表示，會根據平台上劃一的《社群守則》，決定是否移除可能違反守則的內容。

現時Facebook全球共有1.5萬名內容審查員，每日24小時審查用家檢舉的內容，涵蓋逾50種語言，包括廣東話。同時，利用人工智能（AI）技術，主動偵測違反規則的內容。根據《社群守則》，被禁內容包括仇恨言論、欺凌和騷擾、分享他人的個人資料、使用假身分等；其中仇恨言論針對9大項，種族、族裔、宗教信仰、國籍、種姓、性取向、性別、性別認同、嚴重殘疾及殘缺。

Harari接受訪問時，展示Facebook帖文加以說明，例如有用家發帖指「香港黑警=狗就是狗」、「兩卡地鐵超過50隻曱甴」，雖然內容將人動物化，但由於不涉及以上9項範疇，僅因工作性質（警察）及示威活動而遭到抗議，顧及言論自由的情況下，並不須下架。再以年初南亞裔男女港鐵車廂撞踢幕門事件為例，當時有留言分別是：

１.「阿差冇好人」；

2.「死阿差，建議政府要人道毀滅阿差」；

3.「以上南亞裔人士將會被入境處遞解出境，列入黑名單並禁止進入香港」，

最終只有後者能保留下來，因前兩者已違反種族歧視。

Facebook一直被傳會將警方以槍指嚇示威者的帖文下架， Harari表示，要視乎每張圖片的情況才能下判斷，不可一概而論。他強調，不論帖文被檢舉一次，抑或數百次，或甚發布者是誰，系統亦會在接報後24小時內，完成審批。而且《社群守則》亦會與時俱進的修改，如為響應全球的#MeToo運動，平台上已容許性侵受害者分享個人經歷，此過去受規範一直沒法自由討論。

此外，高等法院於10月，已批出有關禁止披露警員及其家人「起底」資料的臨時禁制令，加上《禁蒙面法》生效，使個人私隱安全鬧得熱烘烘。他指出，Facebook的法律團隊會採取不同方法，繼續評估內容的合法性。